# Výpočty v SQL

## Výpočty v řádcích (skalární funkce)

Tabulky v relačních databázových systémemech primárně slouží k uložení dat. Z uložených dat však můžeme získávat různé informace.

Než tu vznikne nějaký pěkný materiál. Tak se podívejte. Do přiložených prezentací, které jsme měli na hodině. Viz. adresář 06.